市民凌晨爭相逃亡 武漢高鐵站排隊爆混亂

封城前夕大逃亡！凌晨二時許，官方公佈今晨十時封城的消息，屆時全市交通停運，無特殊原因，市民不要離開武漢，機場、火車站離漢通道暫時關閉。這中共建政以來，非政治性的首次封城，可見事態之嚴重已遠遠超出中共估計。

早起的鳥兒有蟲食，遲瞓的鳥兒有城出！今日凌晨，的士生意十分暢旺，尚未入睡的武漢遊客收到消息後，立即趕往武漢高鐵站。落車的乘客都拖着行李箱，急步走向自動售票機，買最早的班次，驗票處，入閘、坐鐵、走人，離開大疫埠武漢。另也有早已預購了高鐵票的人，大批大批趕到東廣場的通宵票務處改簽，而且越來越多人，人龍都排到外去，挨着低至5度天氣，寒風入骨。
07；30
湧往武漢高鐵站「走難」的民眾越來越多，個個神色慌張，很多都是拖着行李箱，似是遠行般，當中以年輕人及中年人居多。由於打印高鐵票的自動售票機全部顯示「維修」，大批民眾塞爆售票處購買車票或詢查改車票日期，現場出現一陣混亂。
05：30
由於大批旅客湧到票務處要求改簽，由凌晨3時的退票、改票、買票兩條，至清晨5時30分的兩條隊。另有網民拍得，出城公路出現長長車龍。
01：00
協和醫院昨晚出現大批求診市民，掛號及配藥窗口通通被塞爆，更有不少病人在大堂則吊鹽水。求診病人一律要抽血取樣本檢驗，多間應診室都爆滿。醫院明顯已超出負荷，醫護人員嚴重不足，以致如做完電腦掃描的病人報告亂放，或無人手幫手處理文件。其中有兩份CT報告的結果顯示：「病毒性肺炎」。
至凌晨1時，在感染病肺病中心，還有很多病人在醫院內等候，該處就車連密封切的垃圾筒也沒有，只以膠袋盛載病人棄置的口罩、用過的紙巾及飲水紙杯，衞生情況令人憂慮。

「我要改簽！」去到高鐵站櫃枱的人都心急的向職員說出他們的要求。心急的乘客打尖不時走到櫃枱前詢問改簽問題，被後方的乘客喝罵「不要插隊！」場面一度混亂，也有做乘客主動走到櫃檯前做要求插隊者馬上退回原位。站方其後派出保安，喝令眾人，才制止了混亂，惟仍有零星的混亂場面。
家住南京的武漢籍老婦稱：「當時我都睡覺了，女兒打電話來告訴我這個消息（封城），衣服都沒時間收拾就出門，我就馬上坐車到高鐵站。」她也抱怨地表示：「我在南京住了多年，今年回武漢過年，屁股都沒坐暖了就要走。」
另外家鄉在甘肅隴南的女生則指：「還好當時還沒睡覺，看到新聞的推送，於是馬上叫滴滴車到高鐵站來。本來可以上網買票，但是網上已經買不了，加上在站內買票，心裏踏實。」她告訴記者：「本身在北京做教育工作，去年11月底被調到武漢了，不走運。」她只想儘快離開武漢，打算先坐高鐵去鄭州，再往家鄉出發。

一名的士司機表示，有去機場的女乘客發現航班已經取消，於是乘車到一百多公里外的潛江市。「我當然不去了，去了回不來怎麼辦？」對於政府煞有介事地封城，他直言「也不用甚麼觀察了，即使跟我一樣的老百姓，也覺得內面有問題。很不尋常。

高鐵站櫃枱隨着人越來越多而加開，由三點的「退票」「改票、買票」兩條隊加至1730的5條隊。 （讀者提供圖片）
(社內相)

武漢當局凌晨宣佈今早「封城」後，武漢高鐵站出現人龍 。 （讀者提供圖片）
(社內相)
相關新聞

又話愛黨

支那嚟講，唔算亂

向來都係講

沒事兒沒事兒！

屌那星，封太子封元朗就封得咁爽手，膠鐵中撚曬野又唔撚封

仲有新年大遷徙

識排隊？？？

會排隊 真係新聞黎

一定係假新聞 而家著草仲有人同你排隊?

仲未變喪屍？

之前唔係死要面黎香港同傳媒講沒事兒咩

支那狗又周圍走

Yes, I’m disappointed

挽撚完 有潛伏期架 佢哋成功輸出⋯

講到政府會幫人民食晒啲病毒咁

仲識排隊，中國黎講真係唔算亂

呢班支那狗都係等拉鳩哂
又有實名，實知你班仆街去左邊
準備為黨捐軀啦

冇事禾，武漢咁大，邊樹有事。我地落離香港都係想幫下香港經濟，港豬要感謝我就真

點解封城要預告，而唔係即刻執行？
係咪領導家屬先走？

一早走晒啦

衝哂過來香港
高鐵一車車運過來

都已經傳咗出去
依家先封有乜用

September 28th, daylight

幾好 會排隊同戴口罩

Lm

死左味

咁要繼續啦

排晒隊你同我講話亂?

有聲

The monsters have overtaken the city.

想問下03年香港人有冇咁樣周圍走周圍逃亡咁？支那人真係特別卑劣

年輕人同中年人嘛

唔係想幫支那講說話
SARS 嗰陣香港真係有做野抗疫
武漢而家就擺明佢死佢賤

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

03年香港政府都未太奶共 咁有做嘢係正常

???

相信政府 沒事兒

聽隻歌仔幫支那賀個年

Somehow, I'm still alive...